---
title: 'Ptéropodes et coccolithophores'
backDescription: 'Les ptéropodes sont du zooplancton et les coccolithophores du phytoplancton. Ces micro-organismes ont une coquille en calcaire.'
wikiUrl: 'https://wiki.climatefresk.org/index.php?title=Fr-fr_adulte_carte_29_pt%C3%A9ropodes_et_coccolithophores'
youtubeCode: 'nzqB3nKTjzc'
instagramCode: 'CLcIL6rI0c8'
lot: 4
num: 29
---

C'est une carte qui fait beaucoup rire à cause des la difficulté à retenir ces noms. Apprenez-les par cœur, comme si c'était une évidence. "Ça fait toujours bien dans les dîners en ville !" ;-)
